【打壓宗教】寺廟裝屏幕日日播習思想 當僧人也要通過政治考核

以無神論為根基的習近平思想理論本與宗教格格不入，但中共正以各種方式向宗教界強行灌輸習思想。於是唱紅歌、掛習近平畫像、學習近平思想，大舉入侵宗教場所，習近平正在走毛澤東老路，企圖走上神壇，被萬人崇拜，宗教場所已不再是信徒踐行其信仰的地方，儼然變成中共宣揚紅色思想的洗腦基地。不單只記者要考試測試對黨的政策及習近平的忠誠度，否則無法換發新記者證，就連當僧人也要通過政治考核。

河北省秦皇島市一寺院內，早前開始傳出習近平的講話聲，原來寺院安裝了一個電子大屏幕，每天播放「習思想」。

「這是政府安裝的，花了幾萬元，現在上邊政策有這個要求，必須宣傳習近平的十九大精神、社會主義核心價值觀。」當地一名僧人表示，聽習近平十九大精神成了信徒每日的必修課，聽完後還必須按宗教局要求寫2,000字的心得體會。

「宗教局每個月都安排統一考試，考試內容不是佛學知識而是憲法、宗教政策等。」該僧人說，只有政治考核合格的才有資格待在寺廟。

除了安裝電子大屏幕不斷播放習思想，河南洛陽市某縣幾乎所有三自教堂貼的十條誡命，都被習近平語錄取代；鄭州市一些三自教堂的圖書室裏，看不到一本聖經，「習」著作卻擺放在最顯眼位置。教堂不得不花上萬元完成這項政治任務，凡不配合的教堂都得關門。教堂講道人作為基督教的傳播者，更是中共重點轉化對象。像洛陽市政府組織460多名傳道員進行為期5天集體培訓，集中學習「習思想」、社會主義核心價值觀等，培訓現場有專人監督、錄像。

教堂圖書室陳列的紅色書籍。